俄羅斯軟禁一科學家 指其為中國間諜洩露潛艇技術 俄國近年高調公開多個中國間諜

中國國家主席習近平（右）和俄羅斯總統普丁（左）。資料照片
中國和俄羅斯的好兄弟情誼不再？媒體報導指出，俄羅斯近年來公開多起中國間諜案，日前又向外公開逮捕一名涉嫌向中國提供情報的科學家。分析認為，俄國似乎在間諜情報事件中對中國毫不手軟。

根據路透周一（6/15）報導，俄國聖彼得堡科學家米季科（Valery Mitko）涉嫌向中國提供有關潛艇探測，潛艇聲納方面的科技情報被捕。如果罪名成立，他最高將被判處20年徒刑。

過去幾十年，米季科一直在俄羅斯太平洋艦隊的水面艦艇和潛艇服役。他不但是太平洋艦隊的高級軍官，還是潛艇領域的專家。他90年代初退役後在大學教書，近些年來從事北極地緣政治研究。他還曾撰文討論過俄羅斯與中國在北極地區的合作，以及中國使用北極航道問題。

米季科同時是大連海事大學的客座教授，每年兩次去大連講學。在一次出境去大連時，俄羅斯安全人員檢查他所攜帶行李中的檔案，其中一份被認為屬於機密。

美國之音報導，米季科被捕是近年來在俄羅斯所發生的涉及中國的眾多間諜案件中的最新一起。此事再次把中國的間諜活動推到聚光燈下，引起俄羅斯大眾的廣泛關注。這些間諜案件通常都涉及從事敏感領域研究的俄羅斯科學家，他們向中國所提供的科技情報則涉及航太，軍工等眾多領域。案件被公開後，包括官媒在內的幾乎所有俄羅斯媒體都鋪天蓋地報導，還請學者專家解讀分析。

報導中分析，除了科學家外，多年前也發生過中國公民在俄羅斯從事間諜活動被捕的事件，當事人通常都被驅逐出境，幾乎看不到被判重刑和長期關押的公開報導。

分析人士認為，國與國，特別是大國間彼此都在相互收集情報。但國家間當關係好的時候，通常都會私下解決間諜案件，不願對外公開，避免影響兩國交往氣氛。俄羅斯處理涉及中國的科學家間諜案件時都大張旗鼓，處理手法與眾不同，顯示俄羅斯對中國的情報收集活動高度戒備。（國際中心／綜合外電報導）

俄羅斯埋位啦

笑死
養狗咬春袋

外交部:.......

維尼包圍網

乾哥

古思堯.jpg

打柒條契弟賤狗未

老美： 再出多啲力 東三省 就比你！

開始埋位喇

好嬲好嬲但又唔可以出聲 唉 都係返去恰香港人

嬲都唔敢嬲

俄：要晒黃河以北得唔得